聯合國強調禁蒙面法要有法律基礎

香港反對修訂《逃犯條例》風波持續近4個月，香港政府周五（4日）宣布實施禁蒙面法。聯合國人權事務高級專員辦事處同日表示，有關措施必須要有法律基礎，並促請港府保護集會自由的權力；又強調任何武力使用必須符合國際標準。
辦事處發言人烏爾塔多（Marta Hurtado）在瑞士日內瓦表示：「任何限制要以法律為基礎及適當，並盡可能減少干擾。和平集會是基本人權，人民盡可能不受規限地享有自由。」她又提到使用槍械只能作為「最後手段」，且只能應付即時威脅。
另外，英國外相藍韜文回應港府引用《緊急法》，指政治對話是解決現時局勢的唯一途徑，「政府需要保障人民安全，必須避免加劇局勢，並緩和緊張氣候」。